美國防部長：中國是首要戰略競爭對手

美國國防部長埃斯珀5月15日在白宮參加特朗普總統召開的記者會。

美國國防部長指出，中國有取代美國的野心和條件，因此是美國的首要戰略競爭對手，美國必須認真應對中國的威脅。

美國國防部18日表示，國防部長埃斯珀（Mark T. Esper）在電話中對國防部新聞官員指出，他就任國防部長一年來最重要的使命是貫徹美國的《國防戰略報告》(National Defense Strategy)，後者將中國與俄羅斯列為美國的主要競爭對手。

埃斯珀部長在電話採訪中進一步解釋說，“我們正處於大國競爭時代。這意味著我們的首要戰略競爭對手是中國，然後是俄羅斯”，但中國的麻煩更大，因為中國有足夠的人口和足夠大的經濟體來取代美國。

埃斯珀說，“我和任何了解中國的人都十分清楚，他們有取代我們的野心，肯定想在地區內取代我們，最好是在全球舞台上（取代我們）”。

埃斯珀指出，中國希望改寫二戰以來有效維護世界和平的國際秩序。美國和盟友珍視個人主義和民眾的選擇自由，重視新聞自由、宗教自由和集會自由，因為製定了建立在規則基礎上的國際秩序。但中國並不珍惜這些自由。

埃斯珀說，一個崛起的中國並不讓美國領導人擔憂，但一個在中共統治下崛起的中國就讓美國擔憂。

他說，“他們把黨置於首位”，“中國軍隊對黨忠誠。我們的軍隊宣誓保護憲法。我們的志向非常不同，整體價值觀念非常不同。如果我們不意識到中國構成的長期挑戰和可能對我們構成的威脅，我們就可能發現我們生活的世界不同於我們希望生存的世界”。

國務卿，國家安全顧問，FBI局長，司法部長，國防部長，
仲爭財政部長。